## Цель

Разработать блок вычисления коммерческой стоимости полиграфических заказов в заданных пределах тиражей. Блок расчёта должен разрабатываться в рамках создания глобальной системы управления внутренними процессами обеспечивая через публичный внешний доступ возможность получения коммерческой стоимости заказа.

Выполненные работы

Сбор данных и анализ, проектирование, разработка интерфейса, вёрстка, программирование, сборка, тестирование и отладка.

Структура

Система состоит из следующих разделов: «новый расчёт» в виде начала алгоритма расчёта заказа, «баланс» - финансовая информация, «настройки» - управление характеристиками системы, «заказы» - информация и управление размещёнными заказами, «расчёты» - информация и управление предварительными расчётами полиграфических заказов.

Главная страница

Здесь выводятся базовые персональные данные, оценка баланса, последние заказы и выделенные расчёты. Также вверху есть блок для вывода рекламы.

Новый расчёт

Пользователь выбирает полиграфическую продукцию и тип печати, который ему подходит. Для подсказки можно воспользоваться информационными ссылками у каждого заголовка с названием типа печатного процесса из которой можно узнать об актуальных тиражах и области применения. Если пользователь ошибается, например пытаясь напечатать тираж листовок в объёме 500 экземпляров трафаретной печатью, система укажет ему подходящий алгоритм расчёта.

Закзазы

Особенности

Было принято решение привязываться к способу печати так как один и тот же тип продукции в зависимости от тиража реализуется разным оборудованием. Такой подход обеспечил более высокую точность загрузки оборудования. Система не учитывает в расчётах текущую загрузку производственных мощностей.

Этапы

* MVP: расчёт только себестоимости, пользователи внутренние, публичного фронта нет.
* Добавление расчёта коммерческой стоимости.
* Добавление доступа внешних пользователей.

Логика вычислений

Вычислительный блок делится на отдельные независимые алгоритмы соответствующие типу полиграфической продукции и способу печати. Таким образом алгоритм имеет привязку к печатной машине. Алгоритм вычисления постобработки един для всех типов продукции, что, в свою очередь, тоже соответствует принципу привязки вычислений к оборудованию.

 Пользовательские роли

* Менеджер. Пользователь со стороны заказчика с доступом к себестоимости заказа и дополнительным настройкам.
* Пользователь. Внешний пользователь с доступом к расчёту только коммерческой стоимости заказа.


 Средства реализации


P.s. Мы продолжаем разработку частей внутренней системы управления процессами полиграфического комплекса; следите за нами в социальных сетях.